%@metapost:BMetropole2008.mp
%@Titre:Métropole -- 2008
\par\compo{2}{BMetropole2008}{1}{\begin{itemize}
\item[\textbullet] les points $K$, $A$, $F$, $C$ sont alignés ;
\item[\textbullet] les points $G$, $A$, $E$, $B$ sont alignés ;
\item[\textbullet] $(EF)$ et $(BC)$ sont parallèles ;
\item[\textbullet] $AB=5$ et $AC=6,5$;
\item[\textbullet] $AE=3$ et $EF=4,8$;
\item[\textbullet] $AK=2,6$ et $AG=2.$
\end{itemize}
}
\begin{myenumerate}
\item Démontrer que $BC=8$.
\item Tracer en vraie grandeur la figure complète en prenant comme
  unité le centimètre.
\item Les droites $(KG)$ et $(BC)$ sont-elles parallèles? Justifier.
\item Les droites $(AC)$ et $(AB)$ sont-elles perpendiculaires ?
  Justifier.
\end{myenumerate}